何議員、何已完、何以完？ - 林夕

何議員、何已完、何以完？ - 林夕

香港人，辛苦了，終於把建制派樹大根深的地方勢力攻破，重新洗牌，這可是用人命與鮮血嚇醒很多人換來的勝仗。

董建華先生表示知道有市民對「暴力亂港是敢怒不敢言」，呼籲選民用手中一票，換取香港一個更好的未來。

老董這次不再老懵懂，說得太好了。按這位退而不休的老人所說，等於間接承認，這次區議會選舉，是一場變相公投，接近三百萬人表態，當中不敢上前線不敢冒犯警員的市民，有多少是表示對力推送中條例、硬撐暴警的建制獻世派強烈不滿？暴力亂港者是誰？最暴力的是什麼人、是由什麼人縱容甚至培育他們變猛獸？誰敢怒不敢言？難不成是一批批住老人院的老人，被人推着輪椅去投票站，用掌心雷按指令投票，完全不知道誰跟誰，他們總是敢怒，又敢不敢不從命？後果天曉得喔。

工聯會麥美娟說，這次選舉不公平，不講社區工作，怪選民立場先行。保皇黨自己以舔共為必然立場，在這關頭，選民難道以蛇齋餅粽先行？麥還侃侃而談，民怨之主因，但不敢明言市民在怨什麼。盤踞地區二十幾年，竟然輸給年輕素人，不止怨恨你工聯會屢次出賣工人，你們成功爭取修復多少紅綠燈，都抵銷不了警察猛攻中大理大的罪孽。

葉劉說，這一次選舉非常政治化。好笑，選舉難道還可以去政治化，讓政治遠離選舉？區議會講社區工作，要默默耕耘，對。當屯門全社區懷疑受催淚彈所害，異味襲人，老幼街坊全都遭殃，政府低調處理，等於置之不理，保皇黨何曾吭一聲。全港毒霧瀰漫，民間驗出祖國催淚彈致癌物質，衣服水果窗戶沾染過，水洗唔清，衛生局長陳肇始竟然變成沈默大多數；你們有像泛民為社區着想，質問過政府嗎？

據探子回報，保皇派認為林鄭與中聯辦是頭號戰犯，他們「剛愎自用，欺上瞞下，謊報劇情，中西環都有責任」喔。這話不能公開講，因為證明舔共保皇黨眼見如此，依然力推反送中條例，撐警撐到置人道於不顧，撐蒙面法激起民憤，若明知這不能「止暴制亂」，你們都是啞巴，是牽線木偶、傳聲筒，自己沒有一丁點責任？

民建聯差不多只輸剩下黨主席，撐警最出力的何議員變何已完，何議員又何以完？這是保皇黨累積已久的共業，現在只是血債票償而已。套用電影《返校》的名句：「你們是忘記了，還是不敢想起來？」

（快樂的時候過得特別快，徐小鳳唱完齊鼓掌，就要唱漫漫前路有幾多風霜了。）

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

夕爺

文人真係唔撚同，句句到肉

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

夕爺好波

講晒我想講嘅嘢，但文筆高我唔知幾多倍

林多真係出口成文
抵我搵你填詞

幫推最後個句

唱完齊鼓掌，就要唱漫漫前路有幾多風霜

要記得區選選完但係成壇野完全無完 最多只係一個里程碑 收個D民意逆轉撚既聲

夕爺整翻首歌慶佢老母啦，揾邊個唱

推

可以完

Tui

見到句「剛愎自用」就諗起唐英年
而家睇返好似完全係屌緊政府同警甴咁
「剛愎自用加上勇往直前，最後很容易車毀人亡」

大部分時候社會運動的基調是爭取權益，爭取自己認同的理念，強調的是「我」或者「我們」。同時，香港社會高度自由，市民最珍惜的基本價值當中，「自由」在任何時候都是名列前茅。再加上我們實施的是市場經濟，企業追求的是商業利益的最大化。因此，社會的重心比較傾向於個體、個性。

在這個情況下，權利的另一面，即是責任，往往受到忽略。而我認為，一個真正成熟的公民社會，在重視權利的同時，必須自覺地承擔責任。這是多層次的，有公權力的就有責任確保權力不被濫用，有責任去妥善調和矛盾、分配資源。企業既有產權受保護的權利，就有責任守法經營，進而考慮承擔一定的社會責任。個人最起碼就是認識到權利並非絕對，必須尊重他人的自由和權利。

第二點就是不要搞思想壟斷。這個世界是豐富多元的，我們應該有包容的胸襟，尊重他人的想法和意見，而不是對持相反意見的人動輒口誅筆伐。我一直相信，人類重要的美德就是謙恭（humility）和自我反省（self-reflection）。剛愎自用加上勇往直前，最後很容易車毀人亡。